%------------%
%   Header   %
%------------%

\documentclass[12pt]{scrartcl}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{ngerman}
\usepackage{lmodern}


\setlength{\parindent}{0pt}
%---------------%
% Article Style %
%---------------%
\begin{document}
\pagestyle{empty}
%------------%
% Sections   %
%------------%

\section*{Bewerbung \\
auf eine Praktikumsstelle im Bereich Entwicklung/Produktion}

\vspace{0.7in}

%ANREDE
Sehr geehrte Dame, sehr geehrter Herr,
\\

%TEXT
auf der Unternehmenskontaktmesse \textit{konaktiva} in Dortmund konnte 
ich mich über Ein\-stiegs- und 
Karrieremöglichkeiten bei KOSTAL informieren. Daraufhin bin ich über das 
Online Karriere-Portal auf die Ausschreibung für Praktika in verschiedenen Einsatzgebieten aufmerksam geworden. Da ich mich sehr für einen 
Berufseinstieg bei KOSTAL interessiere, würde ich das Unternehmen gerne im 
Rahmen eines Praktikums in den Bereichen Entwicklung und/oder Produktion 
kennen lernen.
\\

Ich studiere zur Zeit Physik an der Technischen Universität Dortmund und 
werde voraussichtlich im Januar 2017 den Abschluss Master of Science Physik 
erwerben. Durch mein Bachelorstudium konnte ich unter anderem Einblicke in 
verschiedene 
technische Themengebiete wie der Elektrotechnik, Oberflächen- und 
Festkörperphysik und der Detektorphysik bekommen. Die Durchführung von 
Versuchsreihen und die 
statistische Auswertung gehörten dabei ebenfalls zu den grundlegenden 
Fähigkeiten. Da der fachliche Schwerpunkt 
meines Masterstudiums im Bereich der theoretischen Teilchenphysik liegt, konnte 
ich außerdem tiefere Kenntnisse der mathematischen Analyse und 
computergestützten Berechnung und Simulation gewinnen. Dabei war es eine 
wichtige Fähigkeit, 
abstrakte Probleme zu behandeln und Ideen aus verschiedenen Bereichen zu 
kombinieren, um das diese Probleme möglichst effizient lösen zu können. 
Durch ein Praktikum in den Bereichen Entwicklung und Produktionsmanagement 
möchte ich mehr über die Arbeit bei KOSTAL erfahren und glaube, dass ich meine 
Fähigkeiten sinnvoll Einbringen kann.
\\

Ich würde mich freuen, wenn ich Sie in einem persönlichen Gespräch davon 
überzeugen kann, dass ich motiviert bin, im Rahmen dieser Praktikumsstelle 
KOSTAL besser kennen zu lernen und mich gleichzeitig dem 
Unternehmen vorzustellen.
\\[0.2cm]

%SCHLUSS
\begin{flushright}
\begin{tabular}{c}
mit freundlichen Grüßen, 		\\[0.3cm]
Dominik Kahl 					\\[0.3cm]
Recklinghausen, den 01.12.2016 	\\[0.3cm]
\end{tabular}
\end{flushright}

Ein tabellarischer Lebenslauf und das Bachelorprüfungszeugnis werden ebenfalls 
hochgeladen.
\end{document}