%------------%
%   Header   %
%------------%

\documentclass{scrartcl}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{ngerman}
\usepackage{lmodern}

\setlength{\textwidth}{5.1in} % Text width of the document
\setlength{\parindent}{0pt}
%---------------%
% Article Style %
%---------------%
\begin{document}
\pagestyle{empty}
%------------%
% Sections   %
%------------%

\section*{Bewerbung \\
auf eine Stelle als Praktikant}

\vspace{0.5in}

%ANREDE
Sehr geehrte Damen und Herren,
\newline

%TEXT
auf der Unternehmenskontaktmesse \textit{konaktiva} in Dormund konnte 
ich mich über die Einstiegsmöglichkeiten bei HOPPECKE informieren. Nach 
weiterer Überlegung habe ich beschlossen, mich hiermit auf ein 
Praktikum in Ihrem Unternehmen zu bewerben.
\\

Zur Zeit studiere ich an der Technischen Universität Dortmund das Fach Physik 
und werde voraussichtlich im Januar 2017 den Abschluss Master of Science 
erwerben. Das Vertiefungsgebiet während meines Master-Studiums war die 
theoretische Physik, die Berechnung und Simulation von physikalischen Vorgängen 
unter idealisierten Bedingungen gehörte daher zu den Grundaufgaben. 
Hingegen stellt es für mich eine spannende Herausforderung dar, Technologien 
und Systeme für die {\glqq rauhe\grqq} Welt zu entwickeln. Angetrieben von dem 
Drang, einen Vorgang, sei es die Speicherung und Umsetzung von 
Energie oder das Zusammenspiel von Komponenten eines komplexen Systems, nach 
dem physikalischen Optimum auszurichten, möchte ich mich hier aktiv einbringen 
und mehr über die Entwicklungsarbeit, die HOPPECKE leistet, erfahren. 
Ein wichtiger Punkt, wegen dessen ich mich für die Bewerbung bei HOPPECKE 
entschieden haben, ist, dass das Unternehmen Pionierarbeit zwischen 
Industrie und Umweltschutz leistet. Es besteht kein Zweifel, dass 
die effiziente Gewinnung, Speicherung und Umsetzung von elektrischer Energie 
zu den elementaren Problemen der Zukunft gehört. Nachhaltigkeit durch 
Ressourcenschonung, Wiederverwertung und Abfallminimierung sind daher 
eine moralische Verpflichtung unserer Zeit.
Den optimale Weg zwischen den drei Punkten präzise Zielsetzung, technische 
Optimierung und Nachhaltigkeit zu finden ist daher meine Hauptmotivation für 
diese Bewerbung.
\\

Durch ein Praktikum bei HOPPECKE möchte ich das Unternehmen kennen lernen 
und mich gleichzeitig dem Unternehmen vorstellen. Gerne möchte ich mich 
nach meinen bisher erworbenen Fähigkeiten einbringen.
\\\\


%SCHLUSS
\begin{flushright}
\begin{tabular}{c}
mit freundlichen Grüßen, \\ \\
Dominik Kahl \\ \\
Recklinghausen, den 15.11.2016 \\
\end{tabular}
\end{flushright}

\end{document}