%------------%
%   Header   %
%------------%

\documentclass[12pt]{scrartcl}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{ngerman}
\usepackage{lmodern}


\setlength{\parindent}{0pt}
%---------------%
% Article Style %
%---------------%
\begin{document}
\pagestyle{empty}
%------------%
% Sections   %
%------------%

\section*{Bewerbung \\
auf die Stelle Projektingenieur Measurement}

\vspace{0.7in}

%ANREDE
Sehr geehrte Damen und Herren,
\\

%TEXT
auf der Unternehmenskontaktmesse \textit{konaktiva} in Dortmund konnte 
ich mich über Ein\-stiegs- und 
Karrieremöglichkeiten bei CORNING informieren. Nach 
weiterer Überlegung habe ich beschlossen, mich hiermit auf 
die Stelle Projektingenieur Measurement und auf ein Praktikum in 
Ihrem Unternehmen zu bewerben.
\\

Ich studiere zur Zeit Physik an der Technischen Universität Dortmund und 
werde voraussichtlich im Januar 2017 den Abschluss Master of Science Physik 
erwerben. Bereits seit den ersten Jahren meines Studiums steht für mich 
das Unternehmen CORNING für hochpräzise Glastechnik in der Optik, das durch 
die Mitarbeit am, zumindest unter Physikern, weltbekannten Hubble Telescope 
einen Beitrag zur Astronomie des 21. Jahrhunderts geleistet hat. Später konnte 
ich erfahren, dass dies jedoch nur ein Teil der großen Bandbreite von 
Spezialgebieten ist, die CORNING abdeckt. Im Rahmen meines Studiums habe ich 
mich auf die theoretische Physik spezialisiert. Die mathematische Analyse und 
Modellbildung, computergestützte Berechnungen und der stete Abgleich mit 
Experimenten können dabei als Grundlage der modernen Physik 
angesehen werden. Ebenso gehörte das immer neue Einarbeiten in 
neue Themengebiete zu den wichtigsten Kompetenzen, um Probleme möglichst 
effizient lösen zu können. Durch mein Studium ist die Planung von 
Versuchsreihen und die wissenschaftliche Auswertung mit mathematischen und 
statistischen Methoden ein routinierter Ablauf, da es einen grundlegenden 
Aspekt der Physik als Naturwissenschaft darstellt. Da ich mich als Berufseinsteiger bewerbe, würde ich mich gerne 
im Rahmen eines Praktikums dem Unternehmen vorstellen, um Sie von meiner 
fachlichen Eignung zu überzeugen.
\\

Ich würde mich sehr freuen, wenn ich Ihnen in einem persönlichen Gespräch 
zeigen kann, dass ich motiviert bin, CORNING durch ein Praktikum 
besser kennen zu lernen und die Stelle Projektingenieur Measurement 
anzutreten.
\\

%SCHLUSS
\begin{flushright}
\begin{tabular}{c}
mit freundlichen Grüßen, 		\\[0.2cm]
Dominik Kahl 					\\[0.2cm]
Recklinghausen, den 16.11.2016 	\\[0.3cm]
\end{tabular}
\end{flushright}

Dem Bewerbungsschreiben sind ein tabellarischer Lebenslauf und eine Kopie des 
Bachelor-Prüfungszeugnisses angefügt.
\end{document}