\cleardoublepage
\section{Einleitung}
%   Die Entdeckung des Higgs-Bosons im Jahr 2012 \cite{Higgs} und die erstmalige 
%   Beobachtung von Gravitationswellen im Jahr 2016 \cite{gravitational_waves} 
%   sind weitere Bestätigung zweier fundamentaler Theorien der heutigen 
%   Physik, des \textit{Standardmodells der Teilchenphysik (SM)} und der 
%   \textit{allgemeinen Relativitätstheorie (ART)}, die es vermögen, Phänomene 
%   auf Größenordnungen der Quantenphysik beziehungsweise der Kosmologie mit 
%   großer Genauigkeit zu beschreiben und zu erklären. Obwohl das SM durch die 
%   Entdeckung des Higgs in sich geschlossen ist, gibt es Hinweise sowohl von 
%   experimenteller als auch von theoretischer Seite, dass dieses Theoriegebäude 
%   nicht endgültig sein kann. 
%   
%   Kosmologische Experimente zeigen, dass es eine Art der Materie, 
%   \textit{dunke Materie (DM)}, mit einer Energiedichte von 
%   $\Omega_\text{DM}\approx 0,2$ in Einheiten der kritischen Massendichte 
%   im Universum geben muss \cite{PDG:DM}, die eine schwache Ankopplung an die 
%   SM-Materie haben muss, jedoch gravitativ wechselwirkt. Im Rahmen von 
%   $\Lambda$CDM-Theorien wird eine kalte, d.h. nichtrelativistische, DM 
%   vorhergesagt, sodass Teilchentheorien mit schweren, schwach ans SM 
%   gekoppelten Elementarteilchen\footnote{Sog. WIMPs, weakly interacting massive 
%   particles} naheliegend sind. Y. Bai und P. Schwaller schlagen dagegen vor, 
%   die DM Masse analog zur Masse der bekannten baryonischen Materie zu erzeugen.  
%   Die Masse der normalen Materie, d.h. der Protonen und Neutronen, wird im 
%   wesentlichen durch Quark und Gluon Wechselwirkungen der 
%   \textit{Quantenchromodynamik (QCD)} erzeugt. Eine analoge Dynamik, genannt 
%   \textit{dark QCD (dQCD)}, zusammen mit einem Mechanismus, der die 
%   Baryogenese in den dunklen Sektor erweitert, kann damit eine alternative 
%   Erklärung für DM sein. \cite{Scale_of_dark_QCD}
%   
%   Von theoretischer Seite aus sind SM und ART völlig disjunkt, in dem Sinne, 
%   dass das SM keine gravitativen Wechselwirkungen enthält und die ART eine 
%   klassische, d.h. nicht quantisierte, Theorie ist. Um die in der ART 
%   auftretenden Singulatritäten konsistent beschreiben zu können, ist eine 
%   umfassendere Theorie der Gravitation auf quantenphysikalischen Skalen nötig 
%   \cite{GR_Introductory}. Da es sich in beiden 
%   Fällen um eine Feldtheorie handelt, ist es naheliegend, die Wirkung der ART 
%   analog zum SM über den Pfadintegralformalismus nach Feynman zu quantisieren 
%   \cite{GR_Hawking}. Praktisch führt dieses Vorgehen jedoch zu 
%   nichtrenormierbaren Theorien \cite{GR_Weinberg}, die in der Regel unendlich 
%   viele Renormierungskonstanten erfordern um auf allen Energieskalen gültig 
%   zu sein und die deshalb häufig als unphysikalisch oder ungeeignet als 
%   fundamentale Theorie gelten. Durch ein \textit{asymptotic safety (AS)} 
%   Szenario ist es jedoch möglich, die Theorie bis auf eine endliche Zahl von 
%   Parametern zu bestimmen, sodass AS als Erweiterung der üblichen Forderung 
%   nach Renormierbarkeit verstanden werden kann \cite{GR_Weinberg}
%   \cite{Weinberg:1976}. Hierbei 
%   wird die Energieskalenabhängigkeit der Kopplungskonstanten einer Theorie 
%   mit Hilfe von \textit{Renormierungsgruppen (RG)} untersucht; wenn 
%   die Kopplungskonstanen auf bestimmten Hyperfläche im Phasenraum der 
%   Kopplungskonstanten liegen ist das Energieskalenverhalten bis auf den  
%   Freiheitsgrad der Dimension dieser Hyperfläche bestimmt.
%   

Das \textit{Standardmodell der Teilchenphysik (SM)} und die 
\textit{Allgemeine Relativitätstheorie (ART)} sind zwei Theorien der 
Physik, die aus heutiger Sicht auf keiner grundlegenderen aufbauen und 
daher als fundamental angesehen werden können. Das SM ist eine Quantentheorie 
und beschreibt die Physik auf Größenskalen von Elementarteilchen und 
Baryonen bis hin zur Atomphysik. Es gibt zwei fundamentale Kräfte, 
die Starke Kraft oder \textit{Quantenchromodynamik (QCD)} und die 
Elektroschwache Kraft, sowie Wechselwirkungen mit dem Higgsfeld. Seit 
der Entdeckung des Higgs-Bosons im Jahr 2012 \cite{Higgs} ist das SM in sich 
abgeschlossen und alle erwarteten Elementarteilchen wurden gefunden, 
dennoch ist bekannt, dass Erweiterungen nötig sind um bisher nicht abgedeckte 
Phänomene zu beschreiben. So gibt es im SM keine Beschreibung der gravitativen 
Wechselwirkung zwischen den Elementarteilchen. Die ART beschreibt die 
Gravitation auf kosmischen Größenskalen. Die erstmalige Beobachtung von 
Gravitationswellen im Jahr 2016 \cite{gravitational_waves} war eine weitere 
Bestätigung der Theorie. Die ART ist jedoch nicht im Sinne des SM 
quantisierbar. Da die Gravitation in der Quantenphysik und quantenphänomene 
in der ART oft vernachlässigbar sind, tritt diese Problematik nicht immer zum 
Vorschein. Zwei Gebiete der Physik, die eine gemeinsame 
Beschreibung benötigen, sind frühe Stadien des Universums 
\cite{GR_Introductory}, in denen auf kleinen 
Größenskalen extreme Energien vorherrschten, und \textit{dunkle Materie (DM)}, 
da auch diese Art der Materie aus elementaren Teilchen aufgebaut sein muss.

Kosmologische Experimente zeigen, dass es diese neue Art der Materie mit einer 
Energiedichte von $\Omega_\text{DM}\approx 0,2$ in Einheiten der kritischen 
Massendichte im Universum gibt \cite{PDG:DM}, die eine schwache 
Ankopplung an die SM-Materie haben muss und gravitativ wechselwirkt. 
Im Rahmen von $\Lambda$CDM-Theorien wird eine kalte, d.h. 
nicht-relativistische, DM vorhergesagt. 
Y. Bai und P. Schwaller schlagen vor, 
die DM Masse analog zur Masse der bekannten baryonischen Materie zu erzeugen.  
Die Masse der normalen Materie, d.h. der Protonen und Neutronen, wird im 
wesentlichen durch Quark und Gluon Wechselwirkungen der 
QCD erzeugt. Eine analoge Dynamik, genannt 
\textit{dark QCD (dQCD)}, zusammen mit einem Mechanismus, der die 
Baryogenese in den dunklen Sektor erweitert, kann damit eine  
Erklärung für DM sein \cite{Scale_of_dark_QCD}. 

Die Einbettung der Gravitation ins SM führt zu nicht-renormierbaren Theorien 
\cite{GR_Weinberg}, die in der Regel unendlich 
viele Renormierungskonstanten erfordern um auf allen Energieskalen gültig 
zu sein. Sie gelten daher oft als unphysikalisch oder ungeeignet für   
eine fundamentale Theorie. Durch ein \textit{asymptotic safety (AS)} 
Szenario ist es jedoch möglich, die Theorie bis auf eine endliche Zahl von 
Parametern zu bestimmen, sodass AS als Erweiterung der üblichen Forderung 
nach Renormierbarkeit verstanden werden kann \cite{GR_Weinberg}
\cite{Weinberg:1976}.

In dieser Arbeit soll das \QCDxdQCD Modell von Bai und Schwaller auf 
mögliche AS Szenarien im UV-Bereich, d.h. im Grenzwert hoher Energien, 
untersucht werden. 
    